硬件台 - 硬件撚討論硬件知識、砌機list、解答問題集中帖(70)

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

lm

想放部電腦係新高登website問左2間 whatsapp有二手買賣都唔肯幫手check機 有無邊到係有呢個服務

順手問下zotac graphic card無單係點計保養

留名等睇悠二伏list

想問一問如果換cpu 換底板，需唔需要要洗機重裝？

睇下點換法.如果intel 換intel咁.都OK

如果win10情況下.amd換intel都冇乜問題

悠二巴
Intel 7500>8700
底板就giga G1.Sniper B7> gigabyte z370 HD3P
咁樣係咪唔重裝都ok?
唔該悠二巴

正常情況係.可以試左先

好, 有問題再上黎問
唔該哂

想問下各位巴打個LIST有無咩問題

Intel Core i7-8700K Coffee Lake 3.7
Asus TUF Z370 Plus Gaming
Kingston HyperX Predator 8gb x2
Toshiba DT01ACA200 2TB
Samsung SM961 256GB
Gigabyte GeForce GTX1080Ti
EVGA SuperNOVA 750 G+ 750W 80plus or G3
Fractal Design define c
Cryorig H5 Universal CPU Cooler

主要打PC GAME多 例如巫師3 GTA 仁王等等
唔該哂

AMD 都用垃圾散熱膏慳錢

正常.佢唔用散熱膏

唔用次一級.根本壓唔到成本

佢用上代Ryzen 5 1400 cut落去.而且仲要cut 多4mb l3 cache.

不過換黎既係差唔多價錢.有多一粒GPU

不過好彩既係.實際測試.CPU成績唔算太差

另外仲想問需唔需要DEL哂D Driver先換底板?唔該哂

又唔係勁U，散熱膏夠用
好似Intel 十幾核都用散熱膏先要屌

頂唔係幾順呢個post, 如果之後有料&你又有時間做好心, 就佢地救下LA

睇路行呀你地
陣間有煙條撚話你地打手, 雙重標準

對唔住各位大佬 真係求救無門先膽粗粗係度問
近排砌左部新電腦, 系統window10
咁我有部NAS連落電腦 但唔知點解每次開機機/重新開機之後都會斷左線(啫係個磁碟機LOGO有個紅色交叉) 要重新連線, 但我按入去又入到, 想問有無方法可以保持電腦同NAS連線?
我以前舊機係WIN7都無呢個問題 係新機先有咁既問題 想知可以解決

想問下display card個風扇長開100%會唔會有問題

我本身有兩條ddr4 8gb ram 行dual

我宜家嫌貴 買返兩條 二手ddr3 8gb 係咪唔會兼容 ?

自動定手動？

係

手動

嘈，而且因為機械損耗可能會越嚟越嘈
如果出廠嗰陣個風扇已經有缺陷，會快啲show畀你睇(壞扇)
其實睇你開幾耐多過睇你開幾快
我個天文觀測站部機用咗十幾年，張顯示卡壞個風扇都未壞 舊嘢係無調速嘅

舊機黎 GTX960 4GB 不過AUTO都係6X度應該都無咩問題既 唔搞佢了

市面上好似一張blowed既1060都無
張卡上下都有野夾住點散熱

拆左個幾年前PS3嘅500GB 2.5HD出黎好似5400rpm
同而家啲7200rpm速度差幾遠

SSD除左windows
仲會放啲咩落去？game?photoshop?video player?

AV.4仔

之前喺肥花肥過一張2手asus 1060 6gb turbo 話係陳列品咁賣 冇記錯好似2000蚊

見*

唔好意思推一推，想問清楚先換

賣唔賣

想問下巴打 今日收左粒4790k換上去部機到
換完後 boot唔起部機 (風扇轉一下 然後停哂)
check過bios ver. 係support到4790k
又試過抆走d ram逐條試, check過插齊cpu 4pin同atx排線

spec: i5 4460 > 4790k / ddr3 8gb x2 / gtx 1060 / asrock h81m-hds / corsair vs450(新買)

中伏鳥

係肥花收既?

食過番尋味

岩先收到係法奧砌既機 插哂線冇畫面會係咩問題？連bios畫面都冇 但係部機有燈著

插錯窿(顯示)

應該冇插錯

4月

上網望左下 我條mon線係d-sub 但係張顯卡係dvi 本身個mon用開d-sub係咪要連個mon都要換埋？

法奧砌機都有問題
我仲諗住係佢度砌,送上門唔洗煩

今次真係食過番尋味
原來有巴打試過...

唔關法奧事 我條mon線唔岩姐

PC building simulator

支持
希望啲大廠快啲授權佢地玩

砌左新機用windows10

打機個時用alt+tab出桌面 入返game會delay同慢左

係咪win10問題 定driver

amd 1600 , gtx 1060 , ssd

想問下hyperx新個隻wireless香港有未

宜家用緊部座枱機壞壞地
想砌番部機俾屋企人睇片用
佢要求唔高
多數睇下youtube同片
佢覺得買套裝機好唔抵
因為好多舖頭都放哂啲舊model 既硬件入去
然後收好貴 但我對電腦冇研究
乜都唔識 有冇巴打可以教下路

我都想問好耐，
入番game 係定幾秒先郁到
csgo 最明顯，起碼5秒
一樣配置

win 10 bug

如果唔係玩multiplayer fps可以考慮下windowed fullscreen

又係用win 10
windowed fullscreen 會比 full screen FPS低左一半 e.g. PUBG
係呢幾個月開始先係咁, 之前用windowed full screen都冇事

呢個其實應該csgo問題 以前用win7都係咁 彈出 彈入 要等 又有機會crash

cloud flight?

好似未有

我都諗緊整唔整多隻

不過已經用緊gamezero

係 我都係用緊gameone 想買隻wireless撚下咁

本身諗住買g533 但係又見ces hyperx有隻新嘢想試下

你會唔會入貨

見你地提起gamezero/one 今年新出左款gsp 600定位已位係相近或更高階?
你地覺得呢款點?

Pubg 用full screen有時會自己彈出桌面
局住用windiwed full screen

聲同gameone/zero差唔多

枝咪差少少

戴落舒服啲

即係本身已經有gamezero可以唔洗考慮換佢?

Windows 10 digital係咪同usb一樣可以換底板重用？
見佢個價同usb一樣

$5000內淨係要CPU,RAM,底版,機箱可以點砌?
Prefer Intel

i5 8400 $1600
asrock z370 pro4 $1050
geil ddr4 3000 8gx2 $1400
case $400

如果我本身用緊有nvme driver嘅win7
裝咗係原有嘅sata ssd到 跟手買咗個m.2 ssd
就咁裝完入去 clone個win7過去m.2 sad到
會唔會有問題

有冇人砌左amd apu 2400g參考下

intel會點反擊2200 2400G

呢期換完cpu心癢癢仲想加條M.2 ssd，想問下SM961 係咪冇保養既？因為我諗緊960evo定SM961
想聽下大家意見

if u cant bear them, than join them
intel cpu + amd igpu

$10,000 budget係唔係可以㨂其他mb?

用緊底板asrock b85m pro4 , 琴晚睇睇下戲黑mon , 已經用第二隻牛試過, 應該係老母板燒
想問下買番呢一代既板有邊塊好選擇?
因為ram 太貴唔想upgrade 做今代既件, 平平地搵塊上幾代既老母板頂住先

用緊i5 4460
16gb ddr3 ram
gtx970

去2手區望下

就算其他牌子, 是咪揀番b85 既model 就ok ?

我的意思係，用你呢條$10,000list,
可唔可以改用其他mb?

Display card改用1050的話

打機自動熄機重開 係火牛有事?
coolermaster gx 550w bronze 80plus(用左兩年)

DL OCCT做火牛stress test

ione真係良心企業, 換左d顯示卡做1060

應該有3年保

因為我上網睇見SM961 係oem，好似係冇保養。咁如果兩樣都有保，係咪SM961 抵買好多 唔該巴打

幾時嘅事

咁‘dum’本既

各位巴打好，小弟想升級電腦

電腦顯示卡用緊rx480，顯示器1080p
想換cpu，ram同埋mother board
主要係做一啲文書處理，會執下相
打機嘅話多數都係LOL，PUBG同csgo
Budget 5000-5500

有冇巴打好推介

今日離開屋企避難
去左ione打下機
用緊4代4核u+1060

= 7400+1030到

問下新手問題
去完黃金買料 線果d洗唔洗自己買？

有d心郁想砌黎打住d無咁食graphics既game等顯示卡跌價

Mk ione好似有一層用i7

初三有冇鋪係開左門？
壞左個光碟機想買個外置頂住先

部機間唔中會無啦啦黑畫面冇哂信號 又冇哂聲 keyboard mouse冇反應
要手動先重開機 唔會自動
想問係咩問題

有冇巴打知香港有冇導熱貼買 即係thermal pad

各位巴打
岩岩換左隻CM既 MB600L箱

睇佢介紹可以前面放3把12CM
但係我裝CORSAIR既SP120只可以裝到兩把
係咪要用返CM既風扇先得?
同埋佢機箱原裝既SSD TRAY邊度可以買到?

補充少少
經常都係我開台個時
粒U上到85度+先會咁
之後都試過一兩次冇開台都出事

Ssp 係1050

畀咩用

1050ti同1060 6gb
主要用黎玩pubg
個效能會唔會差好遠？
1060 6gb貴到仆街

1050ti應該有60fps, 1060 6gb應該有100fps
但我覺得唔值double
用住1050ti等2060啦

買rx580頂住先 悠二個網有張rx580 8gb 24xx
睇人地評測係1060-1070中間

邊有咁平
肥花二手都唔止呢個價

比張顯示卡用

[url]搵到間叫mouser electronics嘅, 應該可以直接同佢地買?[/url]

自膠撳錯 算啦

cpu:ryzen 5 1600 1500$左右
display card:msi 1050ti gaming x 1600$左右
ram:8gb ddr4 2400mhz x2 650$x1左右
psu:corsair 450w 300$左右
hdd:toshiba 3tb或者1tb 3tb600$ 1tb350$左右
mb唔知用邊塊好

其實可能hdd都可以唔要添
我有1個1tb同1個2tb
求指點mb用邊塊好

目前未計hdd價錢係4600-4800左右
筆直5500-6000左右

主要玩pubg/diablo3/poe/gta5
除左gta5低畫質都接受到

用緊既moon係1080p 60hz 好似係

利申 d價錢睇price hk

香港x端D顯示卡個價幾吸引，砌機信唔信得過？

同fd傾左一陣
ryzen 5 1600定intel i5 7500
同埋玩pubg
條ram個mhz好似好重要？
咁洗唔洗轉3000mhz?

求指點 過年壞機好想死

睇下陽明有無

跪求3way軟橋

黃金初五開未

陽明初五一定會開

而家砌機最好8代intel/ryzen
不過ryzen要夾高頻ram 8代又要捱貴板

8代都要用高頻ram 果d 2133/2400MHZ 根本唔夠bandwidth

上面個list 起amazon recommend出 咁齊法有無伏
本身有張 msi1060 gaming 6gb
如果用CPU一體水冷 邊隻推薦
火牛500w 夠唔夠玩？

唔超500w夠

Antec Mercury 240

nxzt x62 好似幾好j
見差唔多價

6000筆直咋
諗住7代就算架啦
反正唔使開最高效
同埋我好少係pc玩大作

佢網寫 我上個post有貼圖

咁樣保養點搞？ 要寄番去？

有寫唔代表有貨
出面賣緊三千幾蚊張會唔會24xx俾你

根據經驗, hkprice見到1060 2400$有貨果D一打去會話無貨, 之後會急急腳改做2500~2600再搵另外一條友打去就變有貨

無貨會有時會論 佢原價賣2800

上個post見到 有大約7日前 你咪係到問下等悠二答有無貨。佢係減左價 我先覺得係咪有貨要清

見佢有減價先估佢有貨因為 佢果到係清貨區 唔係有點人放果到
賣乜9三千 撚知咩

點樣知自己係咪壞火牛？
今朝開機開左一陣就藍mon
code係0x00000024
藍mon完連機都開唔番
開機連開頭bios個畫面都無
主機power盞燈就
「著燈，短響一下，熄燈」
係咁loop上面次序
係壞火牛既話想換左隻火牛頂多一排
d顯示卡宜家好貴

thanks

呢舊野有咩用, 幾有型

Backplate

部電腦未過完年就打柴
去睇左悠二啲list
好少玩咩單機大作
Online game居多

呢張list有冇野可以改？
因為我想用耐少少 轉1070ti的話o唔ok？
換左的話火牛有冇需要換？
Sorry過年都要打擾大家
3月頭左右再砌 原本想等多幾個月點知今日就壞左

7代少2個core你諗你啦

CPU AMD RYZEN R5 1600
Motherboard Gigabyte GA-AB350N-Gaming WIFI
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 16GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card ASUS GeForce® Phoenix GTX 1050 2GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston SSDNow UV400 Series 240GB SATA 3
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Cooler Cryorig H7 Quad Lumi RGB Single Tower CPU Cooler
Case Fractal Design Define Nano S Windows Mini-ITX

主要上網睇片
平時會打lol
唔排除之後會玩其他game
有時要畫cad圖 pcb layout 寫code
巴打幫我睇下個list行唔行到

玩咩其他game先

咩game都有可能
如果到時玩唔到唔介意升級display card
現時打到lol就夠
主要想問個list砌埋着唔着到機

火牛上550W或650W
到時換1080TI級數都得

前幾日打機瘋狂blue screen
重裝完windows之後隻ssd write rate得翻5-6mbs
到底發生咩事
用緊intel 600o

求救 啱啱買左ryzen 3 2200g 同埋 msi b350m mortar 翻屋企砌完開唔到機
ram用緊gskill 3000mhz 8*2gb
hdmi output冇畫面，debug led 個cpu粒長著，試過用一條ram都開唔到機，點算

更新咗bios 未

更唔到，冇其他舊ryzen cpu係手。
咁應該點算
係咪要搵翻 jumbo搞？

打去問珍寶幫唔幫你刷
唔得攞上代理

拎翻 jumbo 搞掂左了 thx巴打

點解bios 未update就開唔到?

overwatch 1080p 144fps+
求LIST
6K~8K

認唔到cpu?

想問一下買左隻新既ssd番黎，想將舊既c drive成個clone去新既ssd到，係咪直接用clone 既software 就ok?因為我見上網睇有d人話新既ssd裝左落部機到，未必會係我的電腦到見到
想巴打們教下我應該點做

咁on9...咪好唔方便

係，所以我諗買之前最好問下佢底板批貨夠唔夠新，等佢幫你flash定bios先

因為1080挖礦效能仲衰撚過1070Ti

出左我一定會入既

我上隻用hyper x revolver s都戴得幾舒服

新年快樂,各位

幾日冇上黎

Ryzen APU測試既時候出現左唔少問題.嚴重delay今次

因為佢舊bios個時根本冇呢一粒apu既資料

連個名都唔起塊板入面既database

電腦野係咁架啦

資料對唔上就用唔到

我580全部都冇

只有1060

麻煩巴打們解答下我

各位巴打 我想問一下
而家我用緊u2414h呢個mon
但我想升144hz mon for 打lol pubg Csgo
I5 6600
Gtx 960 4gb
8gb ram

請問一下粒u 同張display card 夠唔夠推144hz

唔夠

mon post問冇人理

$1000內 / 頂盡$1500
會唔會係邊隻mon都冇乜大分別

好心郁郁買r5 2400g用住先
等display card個價回落再入1060或以上既display card....
但係r5 2400g個表現又唔係真係咁勁
點算好

APU始終係APU

如果乜都玩到.d顯示卡唔使賣

如果佢肯出Ryzen 5 2600G即係6C12T APU就好少少

各位巴打 我想問一下
依家用緊
asrock h81m hds
i5 4440
zotac gtx 970
16gd ram
上網睇好似玩battlefield 1 都唔係幾順
budget 2000換乜cpu 好

係
佢係出6C12T 我貴少少我點都狗衝
依家咁好似唔上唔落

佢定位係HTPC
果啲係顯示卡都冇位用嘅機箱
佢唔洗開到PUBG但去到GTA V就差唔多喇

行到GTAV 1080p?

gta5 好耐啦ching

《 Overwatch 鬥陣特攻》：1080p / 高畫質 / 平均 60 – 70 fps（實際玩）
《 Grand Theft Auto V 俠盜獵車手 V》：1080p / 畫質設定不明 / 平均 50 – 78 fps（跑分）
《 PUBG 絕地求生》：1080p / 低畫質 / 平均 20 – 30 fps，間中出現斷斷續續的情況（實際玩）
《 CS：GO 反恐精英：全球攻勢》：1080p / 畫質設定不明 / 平均 70 – 100 fps（跑分）
《 Rise of the Tomb Raider 古墓奇兵：崛起》：1080p / 低畫質 / 平均 32 fps（跑分）
《 DiRT Rally 塵埃拉力賽》：1080p / 中畫質 / 平均 57 fps（跑分）

就咁睇2400g 價錢上唔係太吸引 始於ram太貴
不如2200g好似仲抵玩 性能好似差得唔多 超頻的話

宜家用緊neo eco ii 550w 因為成日有雜音 係代理換左兩次
宜家又黎料
想問下同樣火數有咩牛料靚 價錢貴少少無問題

2張內顯唔同

同埋fire strike跑分
2400g 2133mhz ram 同3000mhz ram差18%
3200mhz 差 23%

corsair rm550x

我發現左外國好多人都遇到同一個問題

1060 3gb同6gb宜家幾錢

2手4790

想試下自己upgrade cpu做8700K，想請教下各位巴打
1. 宜家本身都有個CPU COOLER, 繼續用返呢個唔加水冷得唔得咖?
2. 底版如果配Z370M D3H會唔會好差?
3. 散熱膏係咪要自己額外再買?
第一次自己換CPU，唔係太識，唔該晒

宜家部機係

幾年冇砌機 , 岩岩想格下價UPGRADE

睇到2000-3000蚊價位竟然買唔到顯示卡?

得返$1700 既1050TI
同$3000既1060

1060 mining 唔差嘛

升黎做乜

新人留名
窮撚電腦就死想平平換部文書機都要比ram加價迫害

thx

想打機再推高d 宜家玩果隻game 食cpu多

唔買3000 ram平d

打少左，仲有張顯示卡
Gigabyte g1 gaming 1060 6gb

$3000樓下只用文書上網睇片bt求list
HDD可唔可以上到2tb?

有冇咩野可以執下? budget 11k 冇問題就呢幾日出

漏左個HDD
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

確定要出？
display card D價錢

小弟砌左部新機 用m2 ssd做main drive 但係想boot 返入舊ssd個windows backup返啲野
但搵極個bios boot sequence都係得windows boot manager同m2 ssd 冇其他option 想問要點做

頂唔到喇

PSU 唔轉 RM650X

一樣case, 用緊8g ddr4 2400 + b250想換8700k

不過諗深一層, 一換就成部換咁滯
都係等9700k算

好 轉埋佢 諗住cx650m quality/price 唔錯

香港有咩itx機箱係有埋psu

ssd 可以上 intel 760p

你要幾多Watt先

760p 同 pm961 其實有咩分別

cx650m 得5年保養
RM650X 有10年保養

要保養長上760p

150或以上都ok

唔該2位巴打 冇其他問題就出機

760P爆cache變SATA速度
pm961好難爆cache

點解backup咗先呢

SSD同HDD保養長短係冇咩用
要出事都係救唔到
HDD都話可以攞入面隻碟試下救
SSD就

宜家係咪買唔到display 卡 ?
960 2gb 想upgrade 1070/1070ti

舊機壞左 開唔到 而家裝哂野又唔想拆隻m2 ssd落去

你有冇錢先

呢個箱

舊機SSD係SATA
舊機SSD有window 應該開到機

係sata 但唔知點解boot option就係冇個隻簡 但佢係detect到個ssd係裝左

呢個睇過 但香港好似無賣 ?

悠二砌都冇得賣

如果只裝os,易唔易爆cache?

係悠二砌機售後有問題搵佢都ok
只係客服應人真係到慢你唔信

點解成班換 ？

會頂住個箱其實有冇問題

換mobo + cpu + ram
成部換咁滯.......

係可以衡量，但係同gaming 唔一定成正比

例如vega 64 12.66 tflops vs 1080ti 11.3 tflops 但1080ti gaming 收左vega 皮

想問大家意見 資金五千-六千升級
主要打機 pubg 開中畫質 穩定 1080 fps 70以上
自己上網睇人地意見
CPU i5-7500
Displaycard Msi 1060 3G/6g
Ram 8gb 2400mhz 1/2條
Ssd: 500$左右
火牛：500$左右
自己本身舊機有
CPU i3-6100
Motherboard msi h110 pro vh
Hhd st1000dm010
Ram 4gb 2400mhz 1條
想問有無相容性問題
同埋 有無咩位可以唔洗換/換少啲

8700K 配2400ram 唔得?
sorry 新手唔太識

呢個我知 但ram唔係可以唔換咩？

可以

17k list 求評

會買4k mon (dell u2718q)
主要打下battlefield 1, gta 5 開ultra
想未來3年大作都keep住開到ultra

請問MB同ram揀依隻有冇問題?
有冇其他更好建議?

新年祝大家事事順利

4K ultra應該唔得

sorry講得唔清楚
都知道1080ti打4k gaming吃力
所以個人嚟講暫時2k ultra都夠玩了
不過尷尬在2k ultra好似1070ti都夠做

另外想散熱做得好啲
有冇改進空間?

宜家1060 6gb好撚貴

想𢭃部電腦去黃金高登check下
因為我唔知部機係咪真係壞火牛
或者有其他野壞我唔知
𢭃部機落去check會唔會好on9
我住附近

終於到手, 390$

件野由伊朗寄來好驚是炸彈 ebay買

想問下而家部機 一休眠就撻唔返著 個MON無反應
同埋每次開機個MON都無反應 要開幾次先有反應 而家要長開部機怕又開唔返
係邊度壞

之前都試過 ram插唔實

部機用咗幾耐?

連登/肥花收二手9系卡用住先啦

二手 970

我都差唔多情況 有時會去到windows logon freeze/花畫面 (手動boot機後係bios簡開機都會花)
有時要開好多次先會有開到(不斷自動開關 冇畫面) ps.部機用左4年左右

三-四千蚊買機

都想耐用 用幾年

玩信長 LOL

同埋三隻MOON 同時睇片 上網打機

夠唔夠

用AMD 2400 定 G4560 好

巴打你好，小弟電腦白痴，因工作關係甚少係香港長期逗留，家父用緊6 7年前文書機報廢，我到悠二巴網站睇過啲砌機list, 想問下係咪list入面既display card可以更換？ 因為小弟係外地都會打機，我而家係想砌部將來插返張display card就可以打機既電腦比家父上住網先，然後過一兩年返黎香港可以加返張display card比自己打返機。

如果我係上述情況，我係應該執條打機list，先唔買display card，等我返香港換張update既打機

定係其實實際上我咁樣操作，不如砌過部好過呢？

筆直10000以下

感謝巴打

你想點? 即係砌部冇顯示卡既機, 然後你喺外國另買顯示卡?

唔係， 我而家係外地，但家父而家要電腦買波買馬上下網，我想砌部無顯卡既機比佢，然後我做完野返香港時，先補張顯示卡比自己打埋機。sor 1999

Ryzen 5 2400G
塊老母板 B350M 都夠做
8/16 GB DDR4 RAM
加隻 240GB ssd
有漏巴打請指證

求其悠二List砌部咪唔使煩囉
btw 係顯示卡唔係顯卡
罰抄十次啦

Sor

所以應該另外砌多一部？

姐係點 RYZEN 5 2400G好過 G4560?

2400 唔係話有問題咩

你本身有冇一張for打機既顯示卡 如果有咪砌部唔包顯示卡既機 冇咪砌部有顯示卡

有，不過3年幾前

問題我而家唔想咁早砌張顯示卡落去，家父用唔著，浪費。

Yes, 淨計內顯同線程數都吊打 G4560

你本身張卡係邊張? 夠用咪唔使另買

多線程就係用黎畀你多工架啦
你呢個筆直算係咁架啦
佢係岩岩出所以之前你check既時候可能真係announce左而未release

唔超頻其實可以捱好耐

本來諗住出R5 1600
但係咪又就黎出新U？
[url]【業界良心】第 2 代 RYZEN 桌上型 CPU 將沿用錫焊散熱 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

係咪同Level？
又差唔多價嘅話等多兩個月先出

改大佢既Multipler/BCLK(基頻)

二代既frequency會高多好多，亦都會好超好多
亦都會有個 G 尾 varient 既 APU
但core/thread數維持不變

印象中非公版1070勁過titan x Maxwell

呢排研究過下直播主機，如果雙機直播嘅話其實張GPU係咪普通夠1080P 60fps就得

因為我見唔係個個livestreamer都會講佢部實況機係咩GPU

AMD RYZEN R7 1800X
1 x
港幣$ 2,799.00
Cryorig H7 Quad Lumi RGB Single Tower CPU Cooler
1 x
港幣$ 499.00
ADATA XPG SPECTRIX D40 (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 RGB
1 x
港幣$ 1,620.00
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
1 x
港幣$ 318.00
Intel® SSD 760p Series 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x
港幣$ 789.00
AcBel i-Power M85 Series M85 550 500W Semi-Modular
1 x
港幣$ 530.00
SHARKOON 聖龍者 DG7000-G 鋼化玻璃版 ATX — RED LED
1 x
港幣$ 489.00
ASUS GeForce® ROG STRIX GTX 1070 TI 8GB GDDR5
1 x
港幣$ 5,299.00
GIGABYTE GA-AB350M-HD3
1 x
港幣$ 650.00
預算13k 左右 主要想問下底板岩唔岩amd 1800x 用？唔岩的話，有邊塊岩洗？同埋散熱夠唔夠。
新手無知勿屌，指教下細佬

一定又係出新version 縮水

MSI或者AsRock既X370板啦

咁等多兩個月先
除非貴好多

b350: asus b350f
x370: asus x370f giga x370 gaming 5
無限budget
asus c6h/e

睇2400同1400個價比推其他價位應該同上代差唔多

個人對asus無乜好感
AsRock X370 Taichi 更佳

ryzen apu只有 8條 pcie 3.0
ryzen cpu 有完整 16條

要咁多掘礦咩

底板budget $2000起 選擇 asus 同 arsock

Taichi

ausu b350直逼x370
有冇平底板岩用呀
budget 用哂落顯示卡度

爲何不用1700/1700x?

1700+ asus b350f
最佳選擇

你意思？

啊 話說我想買部notebook用黎處理文書野
因為做fyp要用spss同excel去analysis大量數據，
依家部macbook air頂唔住，
想買部新，or 新淨二手都ok

Budget: <8000

有咩推介？

呢塊野好左好多

香港已經有2.0版本.維持同樣價錢

用返好好多既vrm.

佢呢個係佢自家z370 gaming 5既用料

比起佢前代ultra gaming好左好多

而家佢呢個用料.以佢個賣街價.已經算好OK

同埋比起前代.多左個M.2散熱片.都算係咁

最緊要係冇加價

咁多位大佬 Sharkoon C10 ITX 有咩cooler推介?
本身有兩隻3.5" HDD 所以裝唔到240排
有冇air cooler塞得入又好過用120排?
利申 i7 6700k搵左隻stock cooler頂住先 一打機就好鬼熱升到成百度

不如加把風扇先好過

c10其實出風唔夠

不過講真.i7 6700K 配stock cooler的話.連大機箱都好熱

Noctua U9s都唔錯

Noctua D9L

用緊i7 8700 同nzxt s340 elite
個case前面加唔加多兩個風扇好

終於short 元 Giga 由z170後期vrm開始縮水 推rgb 見到giga 咁改同新果塊x470 睇嚟終於正常返

960gb-1tb嘅sata ssd係唔係klevv urbane比較好？

俾人鬧太多啦

中低階板就間間都差唔多

反而中高giga愈做愈差.高階就愈做愈好

其實就算今代z370.giga塊gaming 7 d用料都係靚到痴線

前排CES 塊X470 gaming 7用料都係差唔多

個VRM HS極有誠意

我想問如果用ryzen 但係塊枝唔支援條RAM超頻應該換板定RAM?
利申用緊AsRock AB350M Pro 4, 條RAM 係 CMK16GX4M2B3000C15
睇過RAM 啱Ryzen 用但係睇漏咗塊板唁比超

買左粒Asus dual gtx 1060 O6G $2850到 有無買貴左

你到買左la

各位巴打好留名學野
想問巴打們知唔知第九代intel幾時推出
唔該

係咪差唔多

燒拖板?

咁試下short底板開機啦, 可能係壞front panel
short得著就試下掉轉power同reset, 如果reset線無壞就可以用reset制開機

依家無得簡 要硬食炒價

市價黎講差唔多

逐樣嚟囉 跟住應該要攞底板去check 有電連beep都唔beep

想請問下 如果8700k 會超頻嘅話 (新手...應該都唔係超得好勁)
ASUS PRIME Z370-A 同 Gigabyte, Z370M-D3H 效能上有咩分別啊

羅絲批開機

8代u+radeon 530 5999$

新手第一部機，玩開ps4，電腦用macbookair
砌機驚比人呃
想問asus gr8 I i5 買唔買得過
玩下食雞，r6，gmod，destiny咁
畫質唔高要求

CPU AMD Ryzen™ 3 2200G
Motherboard Gigabyte GA-A320M-S2H
RAM ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
OR KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2400MHz CL15
SSD Kingston SSDNow UV400 Series 120GB SATA 3
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB
Case Sharkoon VS4-V ATX
OR AeroCool Corporate Series CS-102 Micro-ATX
OR AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
OR Corsair VS Series™ VS450 80Plus 450W

喺悠二裝搵既$3500既文書機, 應該岩用於普通上網唔打機?
請問上面既料難唔難搵?

但得4GB RAM有D難搞

新年想換散熱
但係度過個箱由mb到個另一邊得16cm
係咪放唔到tower?

cryorig h7 14.5cm

啱啱先醒起部機係打直放
用non tower會唔會好啲

影張相 講機箱model 算喇

fractal design core 1100
cpu: i7-6700

有咩問題?

我驚老母板會拗

D15都未驚過

r1 都未驚過

不過加左CM stand

上youtube 睇下build啦
根本大把人都咁

想問悠二
可唔可以係你到買料
我加多幾舊水
你幫我裝個window落隻hdd到

呢部野唔知要幾錢

1600用邊部板好？

買h7咁散熱膏係咪都要另外買？

有, 但通常會加多少少買隻靚d
反正都拆出黎 順個手

上網睇arctic cooling MX4好似唔差
係咪屌得過?

搵到把好平既12cm風扇.但係風力超勁.勁過noctua f12

h7散熱膏唔算差

應該話

如果以h7個效能.再買靚d既散熱膏都分別不大

如果真係想買

我會建議gelid gc extreme.應該算係最勁

同埋今次做評測真係好麻煩

APU超頻真係都唔少問題

應該都係要再等新bios解決

其實散熱膏Noctua / gelid gc extreme / cryorig 有冇大分別

其實去到最高階散熱膏

相差唔夠一度

但根據之前全球各review

gc extreme 真係永遠贏0.幾度

5500-6000 筆直想砌部機
Pubg, csgo多
係咪都係睇返悠二巴打個網既list

玩過第二啲野
仲等緊你隻千石船

想請教下咁多位巴打，小弟早排買左部notebook打機用，發現每次steam更新遊戲都慢過老母西

屋企仲有部幾年前買落去打機用notebook都無咁慢，起碼都上到4-5mb/s
而家呢一部新機反而好慢，發現碟磁使用量好似偏低咁。

買果陣係黃金買，當時位哥仔叫我將啲需求高既遊戲入落C盤，唔知有冇關係？

下載速度一直卡住係1mbs，好苦惱

你知唔知部電腦咩spec

Dell inspiron 15 7000 gaming
I7-7700Hq CPU
2.80Ghz
8gb ram

咁樣報岩唔岩，電腦白痴，如果有錯指教下，再update返

會唔會steam有download限速set左
你試下上speed test睇下notebook網速有幾快先

surface book 2 8550u+1060 19000$
同intel粒kaby lake g差不多
暫時design係基本上4核notebook u食得哂1060或以下卡

STEAM DOWN冇上限咁款
我1x mb/s

Aorus個系列好似冇佢其他一般板咁好
之前用z270x gaming 7
插前置audio個耳機冇聲嗰陣會有雜聲
初頭以為係機箱前置audio條線出問題 換左另外一個箱又係咁
拎去代理check話塊板一切正常冇問題
跟住佢個rgb fusion 有時會錯色

岩岩睇左個benchmark, 8100+1080ti張卡只係食到6成

你上speed test就咁試網速有無問題

apu review會繼續出

其實好老實講.真係冇乜特別既野做.有既都全球做哂

我篇review只可以講下APU到底咩人應該先值得買咁

千石船.如無意外跟起APU後面

我反而比較想做下隻新發現既風扇小型測試

真係幾好風.而且真係平

8100 vs 2400G (1060) 打成平手
估計zen+可能同到8400打機平手

改左25mbs 換埋下載地區都係1mbs

睇型號

未出機既等唔等好
好想打機

玩住手機game先啦
都2月底了

忍唔住了
成日落網吧
又多中學雞
又多大陸閪

四月出n卡，咁啲大廠大約要等幾耐先會出頂卡白色版

i7終於唔洗拜硬食貴底板
希望4月出埋新顯示卡，咁舊卡就唔洗咁貴

i7終於唔洗硬食貴底板
希望4月出埋新顯示卡，咁舊卡就唔洗咁貴
編輯

你唔好彩

APU OC有咩問題

b/h最多行DDR4 2666到喉唔到肺

用得i7就唔好省果少少錢啦

粒7700k長超5G都差唔多9個月
呢幾日成日藍mon死機
係咪代表粒U要收皮

如果用I5 8400. 出z版食唔食得晒3000mhz ram 定出b/h 版加2400mhz ram 就夠?

intel行2666已經好快

溫馨提示: 新顯示卡一出n記官網會有得賣, 唔駛食炒價

唔想用公版

唔超散熱應該無事

換水冷block

公版可唔可以自己換雙風扇之類？
見人話1080打機會升到70-80度
個效能會下降
有頭髮邊個想做側田

可以自己換Heat sink

vram vrm 果d散熱貼要貼好

送到香港咩？

之前我想手買Titan xp Star Wars ed 揀地址無得揀香港

唔送架咩, 不過用集運都得

如果CPU用G4560
MB係咪求其執塊岩需求既H110就OK?

咁係咪有得RMA?

i5 8500 幾時有

Yujihw AMD APU List稍後時間會更改

想問2400G推薦用邊塊MB?
係咪都係AsRock AB350M Pro4

想幫條女加ram

本身用緊asrock b250m pro4, 如果買ddr4 3000係咪用到不過降落2400??

應該一陣去買la

thx

換左asrock張taichi開心使用中
期望呢個series可以keep住水準

點解唔直接買2400, 平好多

msi b350m gaming pro o唔ok?

考慮埋將來upgrade

係咪用到不過降落2400??

thx thx

會降到2400但用到既

thx

一陣去睇睇

有無巴打知壞底板會唔會整死harddisk？今日check機佢話我咩南北橋壞跟住整死harddisk 但係其中一隻harddisk係新買 而且我今朝早仲開到電腦 想問係咪俾人呃？

新舊登同黃金邊間check機整機唔會比人搵笨
想睇下部電腦壞乜再睇下整好定等顯示卡跌價再砌好

r7 2700 同 r5 2600係咪都係4月出?
定係得2600?

好似得2600同2800x

CPU 啲I幾同R幾有咩分別？買I同買R有無啲咩特別唔同

而家用緊1700
值唔值得換8700k

利申：純打機 1年都唔剪1次片

睇你用咩gpu, 8400都食得哂1070

ryzen 7 先出

用1080ti

咁值得換

本身換電腦果陣都想換8700 但係佢遲遲都未出又急用 咪焗住用1700

想聽下巴打既意見

實時睇gpu usage keep唔keep到9x%

keep到換8700k就無提升

我係想知邊間唔會比人搵笨
定係你言下之義係新高登所有電腦維修唔會搵人笨

1700 oc + 1080 ti係pubg都係食到7-8成

ryzen 對於144hz gaming 同MMORPG 係弱點黎

不過條片有d舊

pubg更新左幾次了 結果會有出入

大慨都係70%-85%

8700K 開始插水?
早一兩個月賣3千, 而家海鮮舫2875
有啲z370 板都好似平咗少少

1600 + gtx1080
1440p gpu 長期 >90%usage
fps steady 100

如果係行1080p 144 fps 1600應該不行

啱啱好無hi到任何野

原廠一著stress test 就直上98
宜家啱啱好70

比起2400G

2200G其實真係幾抵玩,作為呢個低階打機既CPU

做左幾日review

得出既結論就係2200G 抵玩過2400G唔少

所以我今晚會改list由2400G+8gb ram變成2200G +16GB ram dual channel

我見鬼佬唔少都話有bugs / 隱疾

所以都係免了

而且仲ddr3冇乜升級性可言

再加上h310都就出.冇理由買塊上代板

點抵玩法 本身諗住聽日去出2400G

1080p 144hz就肯定唔夠intel揪 fps點都低過㗎啦
但低啲fps 唔代表1600會bottleneck 1080/ti 即使@1080p

如果ultra係無問題
因為好多新game用ultra都係得60-80 fps
但144 1600/1700都係唔夠力

但係遲d升級好麻

條ddr3完全冇乜用

想出2400g 多d喎

我自己測試左

2200G 同 2400G

GPU部份真係差好少

實際打機差得唔遠

係CPU比較遠少少

如果簡單d黎講.用APU打機2200G好過

除非你同時需要用到比較高既CPU運算

同埋我實際測試

PUBG用2200G超完頻後.Full HD.全最低效既情況下

大約都有40幾FPS

其實唔係話完全唔玩得

開埋enhanced sync之後都幾順

Ram對粒u影響 係咪仲係好大???
Btw 見到大舖display card個價微跌
係咪貨源開始多翻？

顯示卡諗住用住宜家用緊既750ti先
等1060 6g跌價再換
機箱就求其一個都得
無咩要求
harddisk我本身有一個1tb一個2tb
ssd係諗住裝某d load圖勁耐既game同埋windows
玩開pubg gta5 d3
有無得再改善

ssd用m.2

巴打幫手睇睇睇個LIST 筆直6000連WIN10

intel i7 7700
Kingston 8GB DDR4-2400MHz X1 記憶體
ADATA SU800 128GB 3D NAND SSD 固態硬碟
Toshiba 1TB 7200rpm SATA3 6Gb/s 高速硬碟

顯卡用住內置先
有咩AUSU 底板,火牛好介紹

我個fd話用ryzen但係唔超頻既話無intel好
係咪
h310/b360幾時出

有朋友想唔超玩PUBG
呢兩粒APU有冇可能 見youtube啲test都有4x fps

巴打們，我想問下我有部desktop
但一耐唔開電腦就開唔著，例如：4，5日唔開就著唔到
開唔著ja係電腦入唔到bios
但風扇，power燈都有著，已經換左個新火牛都仲係有呢個問題
對上一次我蚊曬火牛入面d線，重新插一次就開得返，但無理由次次都要重新插一次，有無巴打之前都試過呢個問題
Thx a lot

我覺得唔超.真係打PUBG冇乜可能

會疾得好緊要

影響極大

因為全港都開始靜

礦工開始冇乜大手入貨.所以價跌少少咁

但因為店鋪入貨價依然係貴冇下降過,所以價錢唔會跌太多

最多係店鋪冇炒咁多

求救
琴日開機無嗶嗶聲無畫面，風扇有着，mb有燈
之後，display卡，ram攞出嚟，開機有嗶嗶聲。
再插返ram, 用onboard display入到window, 再插返display, 都有到

跟住今日又係開機無嗶嗶聲無畫面，風扇有着，mb有燈。無ram無display, 有嗶嗶聲
插ram就無嗶嗶聲

而家係咪ram死咗 ?

情況有變。。
啱啱我再喺無ram無display嚟開機，有燈但係無嗶嗶聲。。
即係點

換底板粒褸芯

新手想換機問下
部舊機仲用緊I5 2320 + GTX970(用左年半到)
因為想過相落電腦BACKUP野 但係呢架LOAD幾GB已經輕晒機咁
諗住直接整部新機(留970) 直接換悠二LIST係咪就得?
CPU AMD RYZEN R5 1600
Motherboard ASUS TUF B350M-PLUS GAMING
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 6GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Intel® SSD 760p Series 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

換左SSD之後幾GB野可唔可以幾分鐘搞掂?

推

唔該曬巴打先
我頭先拆左ram都係開唔到，無嗶嗶聲
然後換左電池都係開唔到
最後諗住放棄個陣裝返ram又開得返
究竟個原因係咩
唔想次次開唔到都要拆一次再裝過

你幾多條ram?

2條

清一清ram槽d塵

用刷膠刷下ram手指

試下一條ram開機

唔得再試下一條

啱啱上網睇人哋講，無ram無display開機，無嗶嗶聲應該都係壞mb...
求救。。

睇完2600 2800啲data
我都係等多兩個月算

8700k用咩Z370底板最好?
budget:1k-2k

好 唔該巴打

ram 同 display卡都咁貴，換機要等到幾時

CPU Intel® Pentium® Kabylake G4560
Motherboard ASUS PRIME H110M2
RAM Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400MHz CL17
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1050Ti WINDFORCE 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

喱個組合玩R6夠唔夠做?想fps有100以上

但多工方法同2400g差幾多
睇過好似話超到上去 2400同2200 相差好少
Ram上唔到既關係

GIGABYTE 技嘉 GA-Z370 AORUS GAMING 5 Z370,DDR4,LGA 1151,Killer GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 1860

Asus有冇介紹

ASUS 華碩 ROG STRIX Z370E-GAMING Z370,DDR4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C,WiFi ac ATX M/B HK$ 1970

Taichi啦

Taichi係Asus咩

mbp 2012 死ram槽，要買ram 有冇實體店推介

唔係 但taichi真係抵玩

如果一定要ASUS咁推薦Maximus X Hero
砌水冷嘅就Maximus X Formula

死ram槽又買ram

得2000 only

Asus rog strix個系列唔多抵買

唔識點樣揀岩自己既底板

同埋見到多人用z370 hd3p

其實都係上網睇多幾個review架姐

500gb ssd 2.5" 近排邊一款性價比高？

有咩2tb 外置hdd好介紹 係屋企用多 唔帶出街

i7 6700
Gigabyte B150 d3h
1070
16GB 2400

想轉用3000hz ram
係咪除咗換底板都已經無辦法
如果真係換又應該點揀

依家好似冇哂全新z170板賣
買要局食z270

我i5 4440 16gb ram 1060 6gb
都係得70 開中
可能我背景開住野加直播utube

呢張圖應該幫到你

換底板係咪要搞好多野

係
點解要換3000hz ram

我本身2400
聽我d frd講 2400超咗去2800都快咗好多
想部機快d 覺得自己張1070無應有嘅速度

儲錢等9700K算喇
換咗唔係多到30FPS就算喇

如果要換機應該要再等多兩代
打算玩多兩三年先換

sor
兩條ram 槽死咁一條，本身2條2GB，宜家諗緊一條8 or 16 GB

想問下rzyen 2400g洗唔洗加散熱糕?

唔超其實唔需要開蓋

超都唔需要.

amd粒die大.面積夠大.散熱膏都唔會話好似intel咁熱

呢一點我會起準備既評測講

但原裝散熱器就真係唔夠超既

我都係用黎bt av上網睇下波，間唔中玩下信長

唔超都夠做

btw.竟然仲有人玩信長

聽聞war3準備出重製版

acbel奈米磁力氣壓軸承風扇, 未聽過有呢種bearing, 磁能扇?

2018年, 終於見到default已經係4pin pwm

有錢, 機箱有位, 緊係換

遲d砌
我用原廠風扇，好似唔使加散熱糕?
但上網睇又有人自己加

睇錯左原來你講膏
直接換散熱器啦

咁即係使唔使加散熱膏?

如果夠用就唔想曬錢換散熱器，因為真係唔會用黎打機

用ryzen 2400g個理念就係平
唔好攪咁多野最實際

呢個就係我講既個把新扇

真係好好風

1060係咪個個牌子都差唔多
想陣間出張

1060 d人話msi最唔易壞 (好似係)

咁仲唔快啲出評測？

悠二會唔會入hyperx could flight吖

向各巴絲打求救 部電腦㩒極都無反應 已經插晒掣 部機用咗六年 換咗兩次火牛

各位巴打 小弟新年有閒錢可以upgrade下部機，通常用係打機/睇片...等等
希望可以係畫質同流暢度方面會好d，所以主要都係i5>i7 同升級張顯示卡(gtx 1060)，加條ram咁，希望各位巴打俾俾意見

現在配置：
Intel(R) Core(TM) i5-4460 CPU @ 3.20GHz (4 CPUs), ~3.2GHz
RAM: KINGSTON - 4GB DDR3 x3
顯示卡: NVIDIA GeForce GTX 970
Disk:File ADATA SP550
TOSHIBA DT01ACA200 (主要放game)
mother board：Asrock H97 Performance
牛：Antec - VP600P

u換i7 8700 display換msi gamingx

筆直?
tg?

出完APU

再到千右船

之後應該就出下d香港有既機箱風扇評測

當然.我出唔到太多型號.不過應該都有主流既 5 6個咁

上面個磁能扇.我用手去感覺d風.仲大過noctua f12 pwm

香港代理商話最快三月

到時佢到左.我會有既

ryzen個風扇係咪唔岩超頻用

如果係好似Ryzen 5 1600個隻銅底散熱器.其實夠超.Ryzen 7就勉強d

但如果係2200 g / 2400g呢種.就差D

到時出埋hyperx cloud flight review

坦白講.真係冇乜review可言

音質呢D好主觀

只可以出個開箱文之類

不過wireless我都幾睇好呢隻

kingston d headset我覺得OK既

之前用個隻revolver都覺得唔錯.幾抵玩.最緊要真係舒服

底板：asrock ab350m pro4

Cpu ryzen5 2400g

牛：AcBel i-Power M85 Series M85 550 500W Semi-Modular

Ram: ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16

SSD: INTEL 760 256GB

hd本身有唔使

筆直4500左右，主要文書睇波bt av玩信長

求評

1700個風扇唔係同1600一樣咩 除左多左個rgb

開個箱都好吖

係一樣

但ryzen 7 超頻後 用電同發熱量係高過ryzen

有問題想問
如果想換張1060 係咪除咗換機箱外就剩係可以用單風扇
唔該哂

你呢個....要用d low profile 卡

gtx 1060印象中.市面冇low profile

極限係1050 ti

如果要換1060係咪要連機箱換 唔該哂悠二

Cemac N.P.B. A1212025BL-F 12CM 奈米磁力氣壓軸承風扇
09年出
Acbel

砌機list
低階用AcBel iPower G
中階用AcBel i-Power M85
高階用AcBel i90M
咁岩都係Acbel

想買過隻外置hard disk黎裝backup
依家用緊死雞backup plus
好似有少少打柴既先兆出現

想係佢未死前換過隻
大約2TB
筆直7舊左右
好耐冇睇相關電腦野keep唔到所以問一問

主打LOL同埋Pubg 筆直4000-5000
巴打們有咩建議

改左了.已經唔係cemac

cemac係有另一把扇的

個把唔同野黎

而家都仲有cemac

呢把個野係同"前"enermax有關係

咁你地想我點姐

不如話我之前低階corsair > neoeco ii > corsair rmx > antec hcp

同埋我而家呢一刻都仲有用緊corsair vs450 + neoeco ii

唔好選擇性講出黎

同埋我只係話我起市場上搵到把野係唔錯

我都冇講過佢係2018年新產品

我仲有成大堆list用緊neoeco ii

neoeco ii 先係我用得最多既火牛

你直接無視左我用呢隻牛既list

我而家既list已經分開左好多間代理

以前俾人話我太集中某間代理

我而家cpu / mb / display card / ram / psu / case / cooler

差唔多每一個種類都分開哂代理

唔通咁都要話我打手XX代理?

另外.係同cemac好似

都唔係咩新產品.都係出左一段時間

舊產品有乜問題

特別係d風扇.noctua有d產品都出左6-8年.到今時今日都仲賣緊

下次真係我搵到咩都唔起到講算

下下都要俾人講

一個黎完又一個

悠二巴冷靜D

低階ipower g...

我d vs450去左邊...

中階m85...

我d neoeco ii去左邊

高階i90m...

我d rmx / hcp又去左邊....

可恥! acbel打手!

btw邊條砌機list有落acbel扇? 有冇link?

我冇擺過都冇諗住擺

定係已經進化到我list都未放落去呢件野落去.已經係打手

推一推

係.要換箱.不過應該唔單止要換箱.牛都應該都要換

你呢隻係TFX牛黎.好多機箱都唔係用tfx

同埋莫講話廠機既牛.連正常買既tfx.都好難有大watt數

所以.......你要換都好麻煩

ATX/mATX非側透箱有咩好推介？
屌那媽隻Aerocool QS-240膠板花左
依家啲廠都On撚99
款款都側透

膠板算好啦

大把新箱係玻璃......

預咩價位？

400內想要側透既大機箱打下飛機，有咩推介?

sharkoon s25

$700
睇岩Define C（mini c都係平得$50 ）
唔知有無其他選擇

請問黃金3c1j有無得賣?

又amd 又 intel
又漢科又felton聯強
..........
簡稱腦場打手好似係

外父想買新機，話要起碼睇到2K片，唔打機唔剪片
問我lenovo廠機好唔好
望完個spec唔想佢被人劏，所以都係諗自己砌
但自己經驗唔多，問咗朋友同上網做咗少少功課
得出如下結論，睇下大家有無意見

CPU Ryzen APU 2400G
MB MSI B350M Mortar
RAM Corsair Vengence LPX DDR4-2400 8GB x 1
SSD Samsung Evo 850 250GB
HDD WD Blue 1TB
PSU Antec NeoEco II 450W
Case 到時砌再算

我心諗睇2K片同1080p差咁少，不如直頭support 4K啦
Mon 諗住買個有DP嘅4K mon，但因為要24吋以下所以都無咩選擇
本身老母板唔諗住用MSI，但有DP而又係B350嘅暫時只搵到MSI
其他平嘅板經HDMI 又唔知sup唔support 4K 60fps

大家有無高見

between 我無諗住加display card
粒APU應該都夠4K ready?

呢個網站有測試到300系底板有冇上 HDMI 2.0

九唔撚搭八

連你都係

savage

屌,好撚攰呀...改個水冷loop搞撚咗成十個鐘...仲漏咗幾次水好彩冇著機冇燒零件

相

台主幾時post出黎

睇幾多日先,仲係好撚驚

今日砌左部新機但係開機螢幕冇反應
其他都好正常
底版 asus prime a320m-a
cpu-Ryzen 5 2400
求救

更新 bios未？

yeah in 8:17 you show an unfair comparation

6 core 12 threads 4 Ghz Ryzen against
6 core 12 threads 5 Ghz coffelake processor

bro that's a 1 GHZ difference in clockspeed thats why intel faster

drop that coffelake to 4 Ghz to be equal with ryzen and now you can see the real performance difference there

don't fool your viewers like me with your unfair benchmark score.
明明係gf迫害ryzen
comment 班嬲屌撚又屌Battle(non)sense

intel cpu 高頻 打 ryzen 一代低頻
你要 amd 出高頻率多核 要 ryzen 2了

Intel i5-4460 8gb ram gtx750點改食雞唔lag
預1000蚊內

加多條8gb ram

有咩關係??
加埋ID啦台主
俾我地學吓野

台主個機箱係咪全銅造

啱啱再check一次,已定驚
影相成撚日唔記得加ID,下次先,水冷post有啦
同埋,唔駛叫台主嘅,叫G.P.就得

想請問下 我遲d會砌機 咁用USB 安windows之前洗唔洗set 個bios
利申電腦白癡

唔洗的 而家d板會自已detect

4月真係出2060？

買到唔洗食炒價先講

唔係

2600炒最多都係多一百到姐
反而顯示卡真係唔駛買

今日睇左幾個source有一個話q3先會有新卡

Nvidia 好似放風話今年仲會繼續升

舊機想加個ssd
MB用緊 Asus P8H61-M LE/USB3

如果買Samsung 850 Evo 250GB 兼唔兼容?

部機太舊遲d 直接重砌，
但呢個時候買2.5” 會唔會好笨
定忍手以後砌m.2重好

求解答

有篇文話佢地覺得顯示卡會高企到Q3

titan xp -> titan v 成2倍價錢
2080估計最少都6000

會唔會Q3出20系嘅Ti卡

我估n記出新卡會計返d ETH幾錢先定價

開機都冇反應 更新唔到bios

試上代理搞

點解我明明有16gb ram但係會有8gb 會硬體保留左
上網睇d方法又唔係好work

@悠二
香港幾時會有benq gw2480
等左一陣了

調轉啲ram插

應該係條ram壞左 我試過分開插一條係開到機 另一條就開唔到機 聽日走去換返

run windows memory test睇下有冇error
有就換，通常調轉插槽都ok

囉返去買板到搞

唔該 巴打

8700k+1080ti用家畫質問題

用Gta 5做例子

FXAA MSAA 同 NVIDIA TXAA

起game setting 入面可以三個都開曬

但MSAA由 X4轉X8就開唔到TXAA

其實三個開曬同淨係開其中一個既分別係咪好大？

語癌sorry

近排想開左隻7700k佢
有d野想問清楚
1.液金黎講呢 淘佬個d得唔得 有無話咩牌子會好d
2.聽講入面會有d 電容(?)要用黑膠封左佢會比較好 係咪真?
3.之前睇片見到如果塗得唔平均 會有d core會熱d 有無咩方法會塗得好d
我見有人係搵膠紙封淨粒die個個位再搵掃塗上去
另外想買返塊板黎超
rog hero 同apex除左d插位多少之外 邊塊會好d
如果分別唔太大我prefer hero多d
望落好似靚仔少少
希望咁多位指教一下

1: Coollaboratory Liquid Ultra / Thermal Grizzy Conductonaut
2: 開蓋之後你會見到粒CPU die,周圍所有電子零件都要噴絕緣油或者落指甲油,整夠三四層就冇死(間隔最好半個鐘)
3: 你買液金應該會送一把掃,落一小滴之後掃到你覺得夠平均為止
Hero好過Apex

液金絕緣油邊到有得買
淘佬好似唔送

絕緣油鴨記D舖頭都有
液金去黃金商場陽明

想問下12k budget 條女咁砌有冇問題/ 改進地方?

CPU: R5 1600x

MB: Asus ROG B350F

Display Card: Asus ROG Strix 1070Ti 8GB

RAM: G.skill ddr4 3000mhz 8GB X2

Power Supply: CM V650 80Plus Gold

HDD: Toshiba 3TB 7200rpm

SSD: Samsung SM961 256GB

Case: NZXT S340 ATX Case

Cooler: CRYORIG H7

主要用黎打pubg, 做Ai/Ps.

1600x 轉1700
cut cooler

咁如果可以加到13k budget

上1700x 加cooler 定係加落display 卡度好D?

用1700 好D

我想問下我原本用緊1條8GB RAM
G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GB (1x8GB) Ram HK$ 720

依家發覺唔夠用想加多條8GB
係咪買多條一樣ge就得?
因為我發現兩條8GB 一齊買係會貴D
定係兩樣野係唔同?

G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16D-16GISB DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) HK$ 1460

今日公司先開市逗了唔少利是
已夠錢換2600

公平咩

差少少姐 一樣野黎

點解3000mhz 4gb好多間鋪都有但2666 4gb好似全香港都無

因為用煙屌唔超嘅都買2666

2666唔上唔落

係我就買3000/3200 一係2400

因為無人會用3000mhz 4gb?

想問下 msi GTX 1060 AERO ITX 6GB OC 同GTX 1060 WINDFORCE 6GB GDDR5 邊張好d ?有冇咩分別？

ITX細箱專用

唔夠膽再講顯示卡意見
自從係到講完1070 ti抵屌只係差1080幾%, 一星期就由4400$升到5000$

臨急抱佛腳
宜家出深水埗買ram ssd 嗰啲，唔求最平，只求唔會俾人劏，有冇邊間鋪好or黑

可到centralfield/jumbo/iterminal參巧格價, 所有野都有哂銀碼

睇返牙膏廠以前d手段真係好撚仆街

加0.1 GHz又一年

一有計增加clock per instruction又會即刻減返GHz去抵銷

炒撚貴晒,等下代啦屌

電腦知識重溫系列

Zen 2 is the codename for a successor of AMD's Zen and Zen+ microarchitectures.[4] Zen 2 is expected to bring a slight increase in instructions per clock over Zen, but not nearly as large as the jump from Excavator to Zen.[5] At the 2018 CES, AMD confirmed that Zen 2 design was complete, however its release was not announced for 2018, leading analysts to predict a 2019 release date.[4] Zen 2 is planned to include hardware mitigations to the Spectre security vulnerability.[6]

ryzen點解比之前系列勁左咁多是因為改良了instrcution per clock.

唔好意思唔太熟超頻，所以想問下，我一條ram2133 MHz,另一條2400 MHz 可以超上幾多MHz 到既？ 係咪都係用xmp超

未裝Display Card
但係cpu,機箱風扇全部唔著
淨係著咗機箱盞燈
點解會咁
有冇插錯線

Which cpu
1600 need display card
2400 need to update bios

插埋Display Card都係一樣

pish 香港出1300蚊買唔買到

更新左 bios 未？
未既上你買底板間店搞

唔是新買的
清完塵就開唔返
唔知我做咗啲乜

清cmos先
只插一條 ram

係咪即係拎走粒電 見說明書咁寫
Google咗 有啲又搵舊嘢插落jumper到

是
一定要完全冇電下進行

之後粒電要再安裝回

想問依家有邊塊入門板已經support 2400G?
定全部都係要update bios?
update bios 一定要搵買個間舖?
自己update有無伏

budget 1500 有咩mon推薦？
定係去黃金求其買就得 唔該晒

原來格離有mon post sorry

老老實實買 arsock b350m pro 4了

死人DDR4, 幾時先跌價....

唔好出10nm時都未跌, 好唔好呀 # bawling#lme

睇左幾塊入門板都好似呢塊最好

ps4 pro 外置ssd 有無推介
250gb/500gb

但係我冇個jumper插落去清cmos
有冇第二個方法清
冇嘅聽日去買

用電筆short

或者用毫子銀仔

都係咁
會唔會係底板壞Q咗

清完麈就係咁? 睇下有無插漏/插錯野
試過on9仔左無插pin開唔到機

就咁睇就插齊曬
都冇多餘線冇插

15k list 求評
Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
Gigabyte Z370 HD3P
Gigabyte GeForce GTX 1080 G1 Gaming 8GB GDDR5X
Kingston HyperX Predator DDR4 3000MHz 16GB (2x8) CL15
Cooler Master V Series V650 80Plus Gold 650W
Toshiba 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
Samsung 860 EVO Series 250GB MLC 2.5 Inch SATA III SSD
Corsair 270R Windowed ATX Case
Antec Mercury 240 Extreme Liquid CPU Cooler

尋晚上上下網,右下角突然彈個通知出黎話咩"Intel快速儲存技術已移除硬碟" 句野類似咁上下

我開我的電腦睇,無左個ssd drive 拎黎裝game果隻ssd成隻無左,reboot同bios都搵佢唔到

係咪最壞打算佢死左

睇左msi貴價desktop 8700+107/80系列
全線都係2400MHz ram, 唔出2666, 唔係最頂級我買黎托咩

普通人鬼識
識就自己砌啦仲多選擇

無乜問題

邊度砌既？
應該底板壞左了

點清塵可以清到壞底板

已經著手做緊千石船review

遲大到既apu review已經步入尾聲.呢兩日應該出得

review坦白講.好多人都做左

我會起呢篇Review教大家點樣去超APU

APU唔超真係太浪費

好似我自己試玩PUBG.Full HD.全低效

未超係會疾得好緊要

超完係會順好多.雖然都係平均40幾40尾fps

但唔係話完全玩唔到既.呢個價

想請問小弟部機2012年尾砌，最近想upgrade下部機，想問mb,cpu,ram有咩推薦，想玩PUBG,大約6000筆直

Intel core i5-3450 Ivy Bridge 3.1G HD2500 22nm

<B75>Gigabyte b75m-D3H MATX細板

<D3-1700C11>4GB Kingston KVR16N11s8/4
1.5Vs

SATA3 2TB 64M seagate ST2000DM001 Barracuda 14

Cooler Master GX550<550W>80Plus Bronze PowerSupply

Cooler Master Elite 371-KKN3 ATX CASE USB3.0

4GD5 MSI GTX1050Ti GAMING X

唔該各位

而家無平intel板
4月砌8100+1060 3gb

照用270r/箱想細啲轉define c
箱慳返嘅錢H7>d15s pm961>sm961

n記gtc 2018仲有一個月

砌8100都如唔好砌 4c4t升4c4t

顯示卡1050ti換1060 3gb升得一級又係晒錢

6000$ budget

其實顯示卡我想照用
Mb+cpu+ram 7000夠唔夠

你目前bottleneck 應該係顯示卡

5 2600
Adata Xpg z1 3000 8gb x 2
Asrock B350m pro4
等到4月
唔等得就 r5 1600

照用可轉會用ryzen 1600 + b350 + 2666 ram
一係等4月8400 + h370 + 2666 ram

因為其實我應該係壞mb
諗住諗定方案，出到舊登check完機
順手換埋傳，顯示卡衰在自己上年壞亂買

見多位大大話等到4月，咁我等下

請問一下MSI Z370 GODLIKE 依塊版現貨邊度買平D?
大約幾錢到, 唔該晒

J寶同中環田都有
$3800左右

想幫屋企人搵部細機箱
淨係上網同睇片
想用ssd
Budget 4000以下

要幾細

sharkoon c10 / fractal design node 202

想求完整list
我見有4000打機細箱list
但想問如果0打機 可以點砌

咪悠二4000 list

爸打，我想問我可唔可以抄Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
Gigabyte Z370 HD3P
Gigabyte GeForce GTX 1080 G1 Gaming 8GB GDDR5X
Kingston HyperX Predator DDR4 3000MHz 16GB (2x8) CL15

但張顯示卡4月到5月再買

你而家用緊咩monitor? 問清楚先驚個spec會浪費左

齋用ssd有無問題

唔會浪費 spec高可以用耐d

LG 22 吋 IPS LED 顯示器

顯示卡用1070都夠啦

不過呢個鐘數買1080真係好檻介

明白，因為我都明部機其實係砌過部
只係又唔想一次過一大筆咁比
顯示卡近期又貴

無

想請問一下, 公司電腦想要升級
平時畫AI PS,
而家用緊I5-4460 CPU, 想換張DISPLAY, 2000-3000, 有咩選擇

1060 6gb

射射

想換1050ti $1699，定等下先

以前夠買1059

On99，想換好耐，一直心大心細，琴日有野做打去問幾錢，今日去買加200
Btw gaming 雙扇原價幾錢

遊戲：pubg.LoL
預算：6500$-7000$

大多數打機.上網睇片.
能夠開中效玩就最好.

唉想換1060
但而家比半年前升左30-40%價
真係買唔落手

唔該都冇聲 post頭又唔睇

本身用gt730打下lol，宜家乜game都玩唔到先想焗住食炒價

請問大家點睇patriot viper既ram

同巴打一鳩樣
用緊老爺7770
而家又係大部份game都玩唔到先想轉
點知食正炒價
貴4成真係冇謂口，唯有等多排

索性換APU算啦

ultra gaming 2.0.香港已經有

仲.要.負.皮.埋.你.

比番個正皮

去未來砌 叫佢比條list你

指2400g定2200g

兩者gpu 真心差唔多

我個人既評價同外國一樣

2200g 較為抵玩

我會起之後apu review 教大家超ryzen apu

為左統一超頻設定

我會用ryzen master 而唔係用bios

我聽日問問代理商

我今日收到好多新h310 b360 h370 消息

同埋amd 既消息

我未來組織再講下

快

我迫不及待好想玩玩了

....

(MotherBoard) MSI Z370-A PRO -- 900
(CPU) Intel Core i7-7700K --2500
(CPUcooling) Cooler Master MasterLiquid ML120L RGB --480
(Graphics) ASUS STRIX-GTX1080-8G-GAMING --4700
(RAM) Corsair VENGEANCE RGB CMR16GX4M2C3000C15 (8*2) --1900
(SSD) samsung SM961 MZVKW512HMJP ssd m.2 512gb -- 1700
(HDD) Seagate Barracuda ST1000DM010 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch-- 300
(PowerSupply) Corsair RM750x 750w --1000
(Case) Cooler Master MasterBox Lite 5 RGB -- 580

參考嘅 主要打機 pubg bf1等等大fps game 唔該咁多位睇睇 輕插

唔該哂

7代U

上8700K 6core比較適合/抵？

唔上8700K機都開唔到

但2200粒cpu

好彩提下我

無限筆直
...

1080咁平

想問下SATA同M.2 SSD速度分別快唔快
我見相同價錢，SATA既容量差不多係一個double
日常使用係唔係都明顯感受到M.2既係快D? 定係不如買個大容量算

BTW我底版係X99，佢寫話可以用到gen3 x4
請問依家市面上買到既係唔係都已經係gen3 x4?
我見X99都出左咁多年...

想問下i7-5930k upgrade 去i7 - 8700k值唔值
純粹想加快Rendering既速度

i7 8700K 用邊隻motherboard好？ ASRock Z370 Extreme4 定 Gigabyte Z370 AORUS Ultra Gaming

有冇人有用toshiba 8tb企業版個隻hdd？

有邊張1070 好推介？

得20%增長
要換版換RAM
你諗下先

要support NVME M.2 SSD速度先會用到

新手想問呢條LIST有冇問題?
冇問題我聽日就買件自己砌

如果買Z370 AORUS Ultra Gaming
買 rev 2.0

Ram 上adata xpg z1 3000mhz
ssd 上m2 pm961
Mb 轉asrock b350m pro4
Display 你check 下係咪咁嘅價買到

win10平板係度問唔問得
睇中左部surbook mini $2500到
主要拎黎睇波同上網
想行window所想唔考慮ipad

大家點睇呢部

4月出新u 有冇方法可以食原價 唔洗食炒價

上網睇波一定無問題

如果係giga.就買ultra gaming 2.0

用料等同gaming 5

而家香港個價錢ultra gaming 2.0其實算係抵玩

有埋M.2 HS

今次都唔算rev

佢直頭直埋新型號叫2.0

可能想突出佢大改

因為以往Rev 都係屬於小改

悠二兄點睇patriot viper既ram

ddr4年代開始較少留意

以前ddr3 ddr2睇過下

起美國賣到好勁.算係穩定既

不過聽講完全超唔起.冇乜超頻性可言

唔知ddr4年代有冇改進

如果唔係特別平.我就唔諗

感謝
最後一問 450w火牛夠洗？

悠二係咪有新扇賣

Hi 咁多位巴打
小弟想砌部新嘅電腦嚟打機
主要玩pubg wow
筆直預6000-7000
想問下如果砌喺邊間砌好？
同埋啲鋪頭嘅砌機list有無話邊個值得參考？
或者改動少少就可以去馬
顯示卡諗緊係搵1050ti頂住先好定係直接上1060？
mon暫時未諗到換咩住
畫質係預中至高
諗住HDD唔裝住先
淨係上SDD先
唔該咁多位巴打

7000$ 應該砌到1060 3gb

1060 6GB ok?
同埋邊間砌有信譽啲？

6GB貴五六舊 list就睇第一頁 腦場d list好多都想清7代舊貨

h370/310一出7400同7100都可以唔駛散了

H310 b360 h370

會比起100系 chipset貴d

5-10蚊USD

依家入7代U係咪抵玩？入住7700ok？

伏

graphics card prices as high as they are, NVIDIA could charge upwards of $1500 for its next-gen GeForce GTX 2080

賣呢個價，加埋部機，20000元一條list做唔做到？

由titan v貴左一倍黎睇
可能全線卡都會貴一倍

有人話電腦野/硬件要有新買新 個個人睇法唔同 唔追求既咪出7代 上網睇下性能自己比較下值唔值

砌咩都叫人等四月

btw 1080ti已經全線停產

6千個陣買左張

oh shit 咁姐係依家砌機不智？
定係等多排先砌
CPU同顯示卡會跌價先入？

如果要最新 一係就等8代平MB 一係就等AMD四月

好明顯係假

呢個連礦工都買唔起

唔會係真

但我都相信比起上面gtx 1080 $599 USD的確係會加少少.我個人估加50-100USD

有無得係你到首購2080

筆直得7000 追唔到最新 諗住砌套頂住一年先之後再慢慢升級

想頂住先 買INTEL實屬不智
隨時又換版
到時CPU換版又要換

intel年年換socket 除非係死忠 如果唔係真係好難說服人買

好平 一條8gb 2400mhz都係四舊水左右

到時你留意下

而家連我都未有咩幕後消息

nvidia 2000系

反而amd新u.新板.intel新板.我就有消息

講到咁依家好驚
但係打機嚟講唔係INTEL會好啲？

邊到 有無link

係會好d 但要硬食 z370依加intel

可唔可以透露吓

咪全部都係4月
h310 h370, ryzen 2600 2800x

gg 咁睇嚟砌1060要成萬蚊咁滯

用住內顯先啦一係 再唔係收二手卡

1060要成萬走唔甩要砌勁

諗起都後悔 上年10月出左ryzen 1600 但用黎打機多 又唔超頻 唯有怪自己budget有限唔上i7

上8700+z370貴成倍

threadripper 2代時間我都知.

不過遲多少少先講

google打已經有

Intel新板對象係 i-8400 / i-8600k ?

打埋價格網

想玩pubg 但係內顯肯定玩唔到
如意遲啲先補返張卡
係咪依家搵定個好啲嘅老母板先？
跟住上住I5同搵張二手或者再平啲嘅卡頂住先？

pentium G5xxx
Celeron G4xxx

i3 8xxx

i5 8xxx

i7 8xxx

主要全針對所有唔超頻既人

i7都可以用呀.用b360都冇乜問題

h310可以配埋i5或以下

b360可以配i5或以上

要超頻 / 用高頻ram z370繼續

同埋有一個唔確定既消息係

z390有可能係會取消左

因為暫時睇唔到任何野

慘在我體驗唔到Ryzen多工呢個賣點

你玩d乜體驗唔到先?

所以有新既h310有好多板都依然未有M.2槽

原因就係pcie lanes問題

其實h310同上代h110冇乜分別可言.整體

h310好似連wifi都無
仲要無m.2

gw2480 香港會唔會出

有d貴少少既H310板會有

但.已拍得住b360板價

問左.唔會有

好撚sad
仲諗試個business intelligence

想請教下巴打們有無好推薦既1060/1070顯示卡可以換一下 budget 3000至4000蚊

主要玩黑色沙漠 想推到高/高畫質

個辣殺鼠標阻住左 我個張950黎架炸

弱智緊係難說服

砌2200g/2400g 悠二巴打話玩到 頂住先

Node 304 點睇 係咪插到msi gtx 1060 gaming x

有review睇未

7代u幾錢?
i5 8400 6c6t都唔洗1600hkd
1600hkd連4c8t 7700都買唔到
同一粒4c4t, 8系平差唔多4舊水

想問下老母板z370揀邊隻好？
最可能平啲
因為見到最平嗰隻都要差唔多成千
MSI z370-a pro 用得8代cpu？
同埋ram揀邊個牌子好？
如果唔上3000分別大唔大？

我講明先.只係平均40fps

全低效.全高清

巴打可唔可以睇下上面嗰條？
唔想砌部啱啱入閘嘅機無耐就要被淘汰

測試做哂.打緊文

火牛幾W

用xmp超左2933 bios顯示係2933同1.35v但cpuz顯示得2132同1.2v

有bug 吧

bios係最準

同埋試下用hwinfo最新版

所以唔係度度都有i5-8400賣

yujihw list已更新

對齊返d價錢

今晚會起使用a320既amd apu / amd list都加一句

如想超頻.可以轉B350 Chipset底板

部機間唔中就會開唔到機
啲風扇都識轉 有BEEP一聲 但係乜畫面都冇
有時重插幾廿下RAM就著得番 但係會卡喺ASUS個畫面幾分鐘先入到WINDOWS
咁係咪代表條RAM虧虧地所以先會咁

請問i5 8400配咩asus板好
ASUS 華碩 TUF Z370-PRO GAMING
適合嗎？

如果陣係超ram唔超cpu
用非z版做唔做到的？

$2500文書機 最平 有咩細板細箱選擇
其他跟番悠二$2000 list

MATX定ITX

ITX 就最細最好 但如果價錢差好遠 唯有接受MATX
感謝回覆

Intel® Pentium® Kabylake G4560
ASRock H110M-ITX/AC
Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400MHz CL17
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX
Corsair VS Series™ VS450 450W

aroud 2700

仲要雙出mon

DVI+hdmi dual mon

選返最平既asus z370

反而都冇超

除z板外.冇野可以超到cpu ram

試下轉ram槽

兩個RAM槽都試過 冇乜分別

用手指整個memtest 86

即係點

如果唔識整.可以用

跑下睇下有冇問題

記住禁stop on error

皮已收
用window flash bios 100% 之後彈fail
Short cmos都救唔返是咪一定要去原廠整
Gigabyte ab350n gaming WiFi

更新bios真係唔好用windows軟件黎更新.包括官網提供個d

全部都係極易炒

我之前眼見唔少高登連登仔都係咁炒

放手指落bios.起bios入面更新最安全

我想試下更新睇下會唔會更正cpu z顯示ram 問題之後就

試下蚊火牛線

蚊走底板粒電池

ab350n wifi個電池係有電線連住.蚊住條電線

一分鐘後放返落去.試試

如果真係唔得.搵返間鋪睇下有冇計幫你

粒電係咩位置到 我搵唔到 我用呢上面説明書方法short了之後唔得

我塊asrock試過幾次都無事

拔電都唔得 可以去維修了 gigabyte是咪打去聯強

原來咁樣好易炒
我用windows軟件更新果3次都無事
仲諗住無乜野
原來係好易炒
學到野

ab350m ab350n 都試過瀬野

而家.再加埋以前既經驗話俾我知

只要一經windows.乜都變左易炒

loop左10次都冇error 係咪即係唔關條ram事

想問下藍mon左一次之後再開機就detect唔倒windows,
諗住用usb裝過，但揀左用usb boot之後load唔倒，剩係黑畫面同左上閃下閃下既底線
會唔會係硬件問題
有冇咩解究 thanks

試下用碟

我塊底板用過幾次windows bios更新軟件,仲未出事
塊底板係X99 Strix Gaming

好耐無砌機, 以下List請教

AMD Ryzen 5 2400G
ASUS TUF B350M-PLUS GAMING
ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Samsung PM961 Polaris 256GB M.2 PCIe
Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm
Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler
AcBel i-Power M85 Series M85 550 500W
Corsair Carbide Series 100R ATX
DVD-Rom
$6800

用途: 主要上網,睇戲,Photoshop,BT... 只會少量遊戲所以唔諗住買Display卡, 諗住用5-6年, 所以砌貴少少

想問以上用途i5-8400+Z370定2400G+B350好d?
如用AMD, Ram方法有冇需要買3200Mhz(+$100)?
同埋舊機有個SSD Plextor PX-256M6S, 咁仲值唔值得賣個PM961 M.2呢?
Thank you

依個係咪已經好舊

1060/1070都OK
BTW
清潔下機箱

有冇example 呢

Amd 8核 intel 8700?

想問下1700X CPU 1080ti display card 有冇motherboard 推薦 插lan線唔洗wifi都得

冇碟機

為左個wifi 上 x370n 好唔好
因為插lan 要買homeplug
如果用返平d 嘅b350n 咁有冇homeplug 介紹

不用 stl 上b350f
用 stl 最少上到 msi x370 gaming carbon or giga x370 gaming 5

指 b350 itx?

用八代U

ram 上3000冇咩問題 (誠意推薦 xpg z1 3200)
新機用 m.2方便D
之後自己想加張 display card 都可以

想問問巴打加RAM問題
本身用緊Kingston DDR3 1333 4GB x2（插同色槽）
如果買多兩條DDR3 1333 4GB，但唔同牌子，如ADATA插另一組色槽
咁樣有冇問題？

Btw，我知好舊，但未有budget換新機住

冇

無的但你ddr3 1333成套野都係行緊舊野應該唔駛去到16gb咁多

用緊i5-3450，HD7770(遲兩三個月換1060 6GB)
有需要加Ram至12/16GB嗎？

ddr3 16GB就夠 有錢都儲起砌過部

大家好
呢排身痕想砌過部機
問問大家應否砌/依家砌

本身用緊i7 4790k / 16G Ram / 256SSD/ GTX980Ti/ 25” mon (非4K)

本身砌果時（好似三年前）係砌黎打FF14
後來都冇乜玩
間唔中見有大作就玩下開高效果都相安無事好滿意部機

但上個月FF15個benchmark 出左
個high setting 分數好曳
畫面都見到有lag
心裡有點不是味兒...

問題來了
砌過最update 的U 同行M2 會否對遊戲表現有明顯幫助？
定係現行spec 換張1080Ti 都夠砌？

再搭單問下假如換左4K mon (睇緊Dell 隻29”)
要乜spec 先行得順？要1080Ti x2 行SLI?

Thanks thanks!

悠二有無研究過點解gigabyte ab350n wifi底板網頁寫support 2666/2933(oc)/3200(oc)但唔開xmp就只係行到2133, 咁即係唔係天然support 2666

收到...
sorry
我自膠

悠二法奧訂機要等幾耐出貨
FB 無人應

佢U係7700....自己簡料砌新D抵D

全部都係天然support 2666

不過2666要default 上到的話

條件係你條ram要同AMD Ryzen平台 / 間廠相容性高 / memory support list有

如果唔係的話.大部份板.你放條3000都係寫2133 / 2400

但開xmp就可以解除呢個限制? 會唔會開完都因為唔相容上唔到?

無論邊一間廠都好

超過2666都等同於OC超頻

XMP本來都係屬於超頻既一種

至於你話開完會唔會上唔到

係有

因為呢個就都係睇返條RAM同塊底板既相容性

所以點解Ryzen開始多人講左要夾ram.就係咁既原因

但只要條ram同底板相容性係好.就會上到3000MHz / 3200都得

MSI GEFORCE GTX 1070 GAMING X 8G
依張顯示卡好唔好 底板岩唔岩

Itx版得一個internal usb 2.0 port
唔夠位插rgb fan 同h100i v2點算...

唔係有d打橫一行既野比人插風扇架咩
利申: 自已部野都係itx搵人砌, 見到上面有d咁既野

可以 但高頻會跟番低頻嗰條行同樣速度

買個轉插插出去底板後面試下

NZXT Internal USB Hub Controller, Black (AC-IUSBH-M1)

想問我岩岩由R9 280x換左張msi 1060
裝晒driver之後 開pubg試機 發現佢成日都閃黑mon 2 3秒咁 試過換dvi線 裝舊driver update底版bios 都解決唔到問題 我仲可以係邊個方向入手

底版係 asrock fm2a88m-hd+

重裝Windows

試緊

依家有一個裝咗好多資料既HDD
有冇辦法將依個HDD裝落一部電腦到然後係唔格式化依個HDD/資料要係返個HDD到既情況底下裝windows？

都係唔得 繼續有聲但黑mon

硬碟分割

姐係可以將個HDD割做兩parts, 當係A同B
B可以擺現有既資料
A就用黎裝Windows, 到時就格式化佢而唔會影響到B入面d資料
我咁理解有冇錯？
但將個HDD分割果陣會唔會Del咗入面現有既資料？

Fallout, GTA, COD, Resident Evil之類既單機Game. 開Low夠fps我就OK

我有開頭係諗 i5-8400, 但選板時好似貴過AMD+B350. 其實都心大心細

Ram呢方面真係有D煩惱, 記憶中AMD APU好睇Ram.
如果以你們講隻隻2666up既都係OC, 咁其實會唔會影響耐用同穩定?

只要更新到穩定版本既新 bios
不會造成影響
悠二都有講xmp 呢回事

想問問， 四條四GB ram同 2條2GB ram有咩大分別？
速度上，邊個組合快D？
Thx

一個16GB 一個4GB 分別

唔該曬巴打

其實佢係咪想問
2GB x 4 同 4GB x 2
有冇分別

4條只限於i9/threadripper有用

APU Review.今日會出

應該下午

係， 我自膠

如果想部文書機順少少，
(i3-3代，要up去win 10)
咁用2條8GB好啲？
定係4條4GB好呢？
Thanks

上面有人答左你

Thanks

gigabyte ultra gaming2.0跳到上top of midrange, ultra gaming1.0係entry
性價比急升

1.0唔係entry

係最低個級

2.0連跳三個level

咁我扑鎚R5 2400G

最後想問問，用緊個舊win係8升級key再升10
咁新機要點重裝win先啱

想問下巴打呢個list老母板 火牛駛唔駛up？
同埋散熱駛唔駛加？
之後會後加返HDD同多條8gb ram
主要玩pugb

想問下msi z370 carbon果張野點, 有fd問好唔好

用8400+1070仲好
你粒u咁勁但得1060

咁樣唔夠筆直
所以都係用住1060先
但係唔係好識老母板
唔知z370有無其他選擇

[悠二評測]AMD RYZEN APU 2200G & 2400G 評測 及 超頻教學

暫時得z370, 4月先有b360/h370/h310

長遠 i7 8700k 1060

短期 i5 8400 1070

就係諗長遠
不過唔知老母板z370有無分別

明白 但係z370都分唔同價位
我揀咗最平嗰隻
想問下唔同價錢影響大唔大

唔超頻無乜分別 (好似係)

RAM 2400 Mhz

2400同3000分別爭好大？

am4 bios 入面 asus 算係做得最有心機
砌果陣要上最新 bios
本身有key(win8) 要先抄低留低
必須重装上win 10

一般應用黎講你感覺唔到分別的
通常係比人跑分有數字出先有個分別
不過有錢就3000頻
唔夠BG就2400

我印象中分割就唔會清資料既(不過你都係GOOGLE左先, 唔想搞到你無曬DATA
同埋我覺得你不如買個HDD或者外置HDD吧
又唔係貴

已更新

顯示卡夠勁 可以差10幾20fps

【情報】NVIDIA GTX 2080 五月發，據稱 1499 鎂！

挖礦的熱情依然是居高不下，這也讓AMD/NVIDIA推出消費級新品變得尷尬起來，起碼價格就是一個需要反复斟酌的問題，定得太低會被礦工們瘋搶，定得太高又會傷害遊戲用戶。
前不久，TT從消息人士那邊了解到，NVIDIA會在GTC 2018大會期間發布新架構GeForce顯卡，於是時間段鎖定在了3月26日到29日，其中27日黃仁勳Keynote的可能性最高。

不過，2月28日，TT稱GTX 20係是在5月的GTC，如果不是筆誤的話，那就意味著不是在矽谷，而且某一場地區分會。

同時，報導給出GTX 2080的價格會定在1499美元。

這是什麼概念？2016年GTX 1080發佈時的建議零售價只有599美元，直接提高了150%。

此前，NVIDIA已經釋放出信號，他們預計顯卡缺貨漲價的局面會維持到Q3。

這樣做也並非不合理，因為目前在美亞等渠道
GTX 1080需要800~1000美元，GTX 1080Ti更是1200美元。而GTX 2080預計可以是GTX 1080 SLI的性能水準，那麼1499刀也就“說得過去”了。

預計GTX 2080將搭載GDDR6顯存，GTX 2070同樣，不過顯存帶寬可能會相應向下調整。

至於GTX 20係是基於Volta架構、Ampere架構抑或是其它，還無法確認。

--

訊息來源

你用8700k唔買個勁既cooler你可以等含撚了
如果想超頻仲要開蓋

依家選擇用返i5算
因為i7真係會浪費咗

冇話浪費嘅，一分錢一分貨

咁大鑊了，win8條key係當年$150升級版
咁我咪要裝老番win7再上win8再上win10

8700k 用1060又真係怪怪地
頭大身細
不過8700k 用到好多件 遲下換display card都推得郁
7700k到依家都叫好top啦

有$$就自己買番正版
起碼有條 key 傍身
ryzen 已不支援 win 7 win 8了

建議組合
8400+1060/1070
8700+1070/1080
8700k+1080/1080ti

Amd 呢

1600+1060/1070
1700+1070/1070ti 其他唔知

ryzen 用1080以上 都推唔盡

網上有軟件讀番條 key 番來

係... 但1060/70係ok既...希望2600有改善

8600k如何？

1070/1080

Thx

8600k性價比其實係咪算高？

不過好似冇乜貨。

要自己買散熱, 買完價錢可能同8700差唔多 自己衡量

正版嚟架，係部notebook win7 oem key再比錢升win8，再免費升win10

有得用，無理由比成千蚊買win10

底板： ASRock 華擎 AB350M PRO4, B350, MATX, AM4, 4*DDR4

cpu: AMD, Ryzen5 2400G

RAM :8GB Kingston ValueRAM DDR4-2666 CL19 (KVR26N19S8/8)

SSD: 256GB Intel 760P M.2 80mm SSDPEKKW256G8XT SSD

牛： Acbel M85 550/550W Cable Management ATX PowerSupply,5 Years Warranty (80PLUS BRONZE)(PCA025)

緊急求救，砌完新機乜都著曬但無畫面，hdmi同電腦頭都插過都無反應

有無人知點解

8600k都偏熱？

其實正常好似8700冇k, 應該幾多度？

有更新 bios?

今日買完野就拎左上去搞，應該更新左

如果有更新到bios 正常入到去

stock cooler full load好似7x度
如果你用8600k+水冷會低過呢個好多就算唔開蓋

明白咩事了 底板 bios 同 intel ssd 有兼容性問題
hkepc 有人中招

asrock ab350m pro4呢塊點只係同intel ssd相容性有問題

之前連samsung pm961都有問題.直頭detect唔到

後期bios fix左.但係都有少少問題.有機會hang機

如果8400+1060
係咪已經可以玩到市面上嘅所有game（起碼中低畫質可以流暢行到）？
pubg係咪行到中畫質60fps？

chiphell 果度都有相同回饋
最後要用beta version bios 解決

咁我依家應該點做

合理估計內

同之前講既差唔多

你試下flash beta bios囉

咁請問我依家應該點做

番砌機果度 要佢幫更新

咁慘，今日先為左保險要佢幫我更新左

更完又要抽返上去

記住搵 最新beta bios 來更

呢度就是和你相似的case

佢係開到機有畫面但detect唔到?

我直頭無畫面

我成部機托上去算了

chiphell 果邊講出左 xfr 300mhz
應該能上4.4了

想問下bios自己更新得唔得? 假設我有另一部腦

可以
下載完要放落USB.
之後入bios 更新
不過先移除 intel ssd
ram 同 cpu 應該讀取到

8600k 有散熱?

唔洗 我都係oem win7上win 10
裝win10個陣打返條win7 key就得

再唔係你驚嘅話就將個windows license 綁落你個ms account度 裝新windows個陣登入返就得

xfr stand for?

eXtended Frequency Range

超頻all core 4.4 ?

未知
己知最高頻率能 4.4

之前我都講過

zen+極好體質大約4.4-4.5

一般人大約4.2-4.3

4.4應該正路冇咁易上

但係直接D講句

如果.zen+真係純提頻

IPC冇乜增長.或者memory latency改善

其實zen+應該輸俾8代intel

無知一問,4月係咪得r7 2700x 同r5 2600
近排想換r7 1700

未知
正常先上 r7

AMD Ryzen 7 1700 YD1700BBAEBOX 8 Cores/16 Threads, 3.7GHz,20MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler

ASUS 華碩 TUF B350M-PLUS GAMING B350, DDR4, AM4 Socket, USB3.1,M.2 Socket M.ATX M/B

ADATA AX4U300038G16-DRS XPG Spectrix D40 RGB LED DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 連散熱片

Sharkoon S25-W守衛者 (Black) 黑色透明側板 ATX Case USB3.0

ssd,hdd,display card同火牛都用返舊野,咁出o唔ok?
底板想玩rgb 會唔會有更好既選擇??

急用？

唔急

等 zen+

下個 post 標題要 del 【硬件台】呢三個字

講得太多 amd 既野？

硬件台 - 硬件撚討論硬件知識、砌機list、解答問題集中帖(71)
多咗紅色字

回歸原本啦
[硬件撚] 討論硬件知識、砌機list、解答問題集中帖

我本身用app 以此內容開post
點知多左

乜可以連acc，咁試下先

貴有貴好，如果無利可圖咁買嚟打機都易

係咪真係一張有1080sli 咁勁先，係我就狗衝呀

想問呢條list有無咩問題 有無咩要換？？
cooler又係唔係一定要裝 唔裝會唔會太熱

你意思係唔裝CPU cooler得唔得?

我意思係唔裝cpu cooler會唔會太熱

CPU cooler一定要裝, 除非你住西伯利亞果D地方將部機放響室外

部腦上年五月砌
r5 1600
gigabyte ab350m gaming3
1070
一個月前發現個喇叭每15~20分鐘就會冇聲2秒左右(斷聲)
一開始以為喇叭問題所以冇乜留意
到今日買過個新喇叭試 發現都係有同樣嘅情況
所以就開始懷疑係主機板嘅音效卡定係驅動程式問題
所以一開始我就諗住del咗realtek去佢官網試下重新download
本身realtek好似係應該重新開機之後佢會再繼續裝埋剩低嘅野
但係佢重新開完機就沒自己裝埋佢
於是我就去c drive揾realtek試下手動裝買剩低嘅野佢
就揾到個叫 "SetupAfterRebootService.exe"
按佢就彈 "無法從命令列或偵錯工具啟動服務。必須先安裝 Windows Service (使用 installutil.exe) 然後搭配 ServerExplorer、Windows 服務管理工具或 NET START 命令啟動。"
所以搞咗好耐 個realtek都仲係未搞到
有冇巴打可以教下我應該點搞呢個位
同埋我呢個情況究竟係驅動程式問題定係主機板嘅音效卡問題

我試左拎走塊ssd再開機都係無畫面

咁應該唔關ssd事?

如果budget係5千蚊內，依條list仲有冇啲咩可以更好？

AMD, Ryzen5 1600, 3.6GHz with Boost, 6 Cores/12 Threads UNLOCKED, 3MB/16MB Caches, AM4, Wraith Spire Cooler, 65W TDP, YD1600BBAEBOX

Gigabyte AB350M-GAMING 3, B350, MATX, AM4, 4*DDR4

Toshiba 東芝 3TB SATA3 Desktop Hard Drives (DT01ACA300 / 64MB Cache / 7200RPM)

16GB ADATA XPG Z1 DDR4-3000 CL16 1.35V (AX4U300038G16-DRZ) 2oz銅PCB 紅色大散熱片

240GB 2.5" Kingston SSDNow UV400 SUV400S37/240G

本身有samsung ssd evo 240 , gtx 970 , 550w 火牛 ,cpu fan cooler master 212x

ryzen係咪最好用win10?

有ssd 仲買ssd?
要買都買m2

hi好耐冇見
近排女朋友個機箱爛左
有冇巴打有D cheap雞機箱賣俾小弟

有8代6 核仲用 7代4 核